【陀衰家】中國廠商堅持參展，MWC2020直接取消

考量到武漢肺炎疫情，多家大廠已宣布不會參加今年的世界通訊大會，據傳主辦方GSMA也
在開會商討，是否要停辦巴賽隆納MWC 202

英特爾、臉書、NTT、AT&T也退展，MWC 2020官方周五決議是否停辦

武漢肺炎（COVID-19）陰影下，巴賽隆納MWC 2020退展名單愈來愈長。在LG、愛立信、
Nvidia、Sony、Amazon後，又有晶片大廠英特爾、臉書、AT&T及NTT Docomo、思科等，宣
布不參加今年的世界通訊大會（World Mobile Congress，MWC）。

原本今年MWC上電信業者可望會有大量5G的消息宣布，但在疫情影響下，美國電信業者
AT&T及日本電信公司NTT Docomo，雙雙宣布退出。AT&T Business事業部執行長Anne Chow
原本預定，在MWC發表致詞演講。AT&T表示，在經過討論與計畫後，AT&T決定不參加今年
MWC。AT&T尊敬主辦方GSMA保護參加者的一切措施，但他們認為最負責的決定，是退出展
覽以維護員工和客戶的健康。

NTT Docomo也表示考量員工和客戶健康，該公司決定不參加MWC 2020，是繼Sony後，第二
家退出的日本公司。至於社長吉澤和弘原本預定到場發表演說的行程，NTT Docomo 表示
還在討論是否取消。

晶片大廠英特爾發布聲明稿表示，員工與夥伴的健康與福祉是公司第一要務，謹慎起見，
英特爾已退出今年MWC，他們感謝主辦單位的諒解，並表示期待參加未來的MWC。另一家晶
片業者聯發科，也決定不前往巴賽隆納。

社群龍頭臉書表示，武漢肺炎（COVID-19）相關公衛風險升高，臉書決定員工不會參加今
年的MWC。

其他不參展名單包括網通設備業者思科、中國手機業者Vivo。而中國家電業者TCL和中興
（ZTE）一樣，只取消記者會但仍會參展。

退展大廠已經太多，而且可能還會持續增加。退展相關損失其實是由參展廠商負擔，GSMA
本身並沒有太大損失。但是GSMA擔心的是，大廠不參加將使大會失色。AndroidPolice報
導，原本表示仍會舉行MWC 2020的GSMA，將在本周開會商討是否停辦今年巴賽隆納MWC
2020的活動。

笑死 躝返支那啦支那人

華為自己去武漢搞番場

MWC2020已宣佈取消

搞番個 no China 版

支那當然死都想繼續，因為今年重點講5G

可以考慮喺湖北搞
支那自己圍爐

忽然之間財神變瘟神

Mobile Wuhan Congress, 中囯又贏

呢件事2001年已經應該要發生

四面樹敵 八面威風